\begin{longtable}{p{0.23\textwidth}p{0.16\textwidth}p{0.52\textwidth}}
\toprule
Variable limpia & Tipo & Descripción \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
Variable limpia & Tipo & Descripción \\
\midrule
\endhead
fecha & Fecha & Mes de referencia de la observación. \\
chuqui\_y\_r\_tomic & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para chuqui y r tomic. \\
chuquicamata & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para chuquicamata. \\
radomiro\_tomic & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para radomiro tomic. \\
ministro\_hales & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para ministro hales. \\
salvador & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para salvador. \\
andina & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para andina. \\
el\_teniente & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para el teniente. \\
gabriela\_mistral & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para gabriela mistral. \\
total\_codelco & Total agregado & Producción mensual agregada de faenas Codelco incluidas en el archivo. \\
escondida & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para escondida. \\
spence & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para spence. \\
cerro\_colorado & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para cerro colorado. \\
lomas\_bayas & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para lomas bayas. \\
collahuasi & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para collahuasi. \\
los\_bronces & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para los bronces. \\
el\_soldado & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para el soldado. \\
angloamerican\_sur & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para angloamerican sur. \\
el\_abra & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para el abra. \\
candelaria & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para candelaria. \\
caserones & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para caserones. \\
ojos\_del\_salado & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para ojos del salado. \\
mantos\_blancos & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para mantos blancos. \\
mantoverde & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para mantoverde. \\
capstone\_copper & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para capstone copper. \\
los\_pelambres & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para los pelambres. \\
zaldivar & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para zaldivar. \\
centinela\_sulfuros & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para centinela sulfuros. \\
centinela\_oxidos & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para centinela oxidos. \\
antucoya & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para antucoya. \\
quebrada\_blanca & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para quebrada blanca. \\
andacollo & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para andacollo. \\
michilla & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para michilla. \\
haldeman & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para haldeman. \\
sierra\_gorda & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para sierra gorda. \\
atacama\_kozan & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para atacama kozan. \\
tres\_valles & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para tres valles. \\
franke & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para franke. \\
altos\_de\_punitaqui & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para altos de punitaqui. \\
cerro\_negro & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para cerro negro. \\
pampa\_camarones & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para pampa camarones. \\
enami\_plantas & Empresa/faena & Producción mensual de cobre de mina reportada para enami plantas. \\
otros & Empresa/faena & Producción mensual agrupada en la categoría Otros. \\
total\_chile & Total agregado & Producción total mensual de cobre de mina en Chile. \\
\bottomrule
\end{longtable}
